\chapter*{Possibili sviluppi}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Possibili sviluppi}
\'E possibile espandere l'entità di tale progetto in due modi.\\\\
In primis potrebbe essere interessante dare caratteristiche più specifiche alle macchine virtuali, dunque dar loro un certo peso ed un certo carico, oltre che dei dati sulle risorse che utilizzano ed in quale quantità esattamente come in un sistema reale; questo modificherebbe anche i controlli sulla riuscita o meno delle migrazioni perché bisognerebbe controllare che l'istanza che deve essere migrata ci stia tanto a livello virtuale quanto a livello fisico nel nodo di destinazione, il che ridurrebbe chiaramente l'insieme dei possibili candidati come nodi di destinazione.\\
Inoltre per avvicinarsi ancor di più ad un sistema reale bisognerebbe dare un costo variabile alle migrazioni dipendente dai dati sopra descritti ed infine bisognerebbe fare in modo di creare una coda di attesa per le macchine che arrivano ma trovano i nodi tutto al completo in quanto in un sistema vero e proprio non sarebbe accettabile perderle.\\\\
Un altro possibile sviluppo riguarda le configurazioni con cui avvengono i test potrebbe essere di estremo interesse ripetere i test con cloud composti da più nodi oppure con lo stesso numero di nodi ma con un numero di macchine virtuali in arrivo molto più alto o anche testare il progetto ponendo una vera e propria simulazione non terminante, per poter così analizzare se ci sono punti di \textit{reset}, se ad un certo punto le prestazioni del sistema iniziano a calare senza più riprendersi oppure se queste si mantengono costanti nel tempo.